---
title: Talkshow Orang Tua dan Pengenalan sistem rating Next Generation
date: 2012-09-29
categories:
- laporan
- Next Generation
---


![200px-September_29_2012_NextGeneration_TK_Muhajirin.JPG.jpg](/uploads/200px-September_29_2012_NextGeneration_TK_Muhajirin.JPG.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-September_29_2012_NextGeneration_TK_Muhajirin2.jpg](/uploads/200px-September_29_2012_NextGeneration_TK_Muhajirin2.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-September_29_2012_NextGeneration_TK_Muhajirin3.JPG.jpg](/uploads/200px-September_29_2012_NextGeneration_TK_Muhajirin3.JPG.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Talkshow Orang Tua dan Pengenalan sistem rating Next Generation

**Lokasi** : TK Muhajirin 

**Alamat** : Komp Griya Bandung Asri I Blok B, Bojongsoang, Kabupaten Bandung 

**Jam** : 09.00 - 11.30 

**Hadir** :
* [Muhamad Iqbal Tawakal ](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Iqbal_Tawakal) (Narasumber)
* Khemal Andrias
* Yudha & Fika
* Rita Gani (Narasumber)
* dan 55 Peserta Lainnya (Orang Tua Siswa dan Guru TK Muhajirin)

**Ringkasan** :
* Acara diawali oleh pembukaan dari pihak sekolah, kata sambutan disampaikan oleh Kepala Sekolah, Ibu Aam
* Materi 1 (Rita Gani): Perkembangan video game sebagai produk media massa. Kecanduan video game pada anak-anak lebih berbahaya dari pada anak-anak yang berkelahi. Bagi Rita, seorang anak yang berkeringan dan bau matahari akan lebih sehat karena aktif. Anak-anak yang kecanduan video game sejak dini, punya masalah dengan kesehatan kelak. Edukasi video game kepada orang tua juga perlu dilakukan. Tips dan trik bagi orang tua untuk menjauhkan consol video game dari anak-anak. Acara bersama keluarga seperti berkebun, berlari, dan bersepeda bisa digunakan untuk mengalihkan perhatian anak dari video game. Peran sekolah sebagai wahana bermain sambil belajar harus mampu membuat anak senang dan nyaman disekolah. 
* Materi 2 (Iqbal) : Sosialisasi komunitas NXG Indonesia, sebagai komunitas pemantau konten video game di Indonesia. Memperkenalkan sistem rating yang digunakan NXG. Studi kasus tentang konten berbahaya yang kerap -secara tidak sadar- dimainkan oleh anak-anak dalam video game. NXG juga berbagi langkah praktis dalam mengatur "parental control" pada konsol video game.
* Simulasi "Parental Control" pada Windows 7
* Diskusi
